港大研究：抗麻風藥「氯法齊明」有效抑制新冠病毒

【Now新聞台】香港大學聯同其他國際團隊的研究發現，抗麻風藥物「氯法齊明」有效抑制新冠病毒在體內複製，並且能預防病毒感染。

港大聯同美國及丹麥研究團隊，以金黃敘利亞倉鼠，評估抗麻風藥物「氯法齊明」對抗新冠病毒的效用。團隊將感染病毒的倉鼠分為三組，分別用氯法齊明、瑞德西韋以及不用藥。三日後，服用氯法齊明及瑞德西韋的倉鼠，肺部病毒量均大幅減少。當中氯法齊明，對抑制腸道內的新冠病毒效果更顯著，部分倉鼠腸道偵測不到病毒。

香港大學微生物學系臨床助理教授陳福和：「氯法齊明因為是口服藥物，瑞德西韋經過注射。這情況下，氯法齊明比瑞德西韋更有效，壓抑腸道冠狀病毒的RNA。另外，它除了壓抑病毒數量，對病毒引起的炎症反應，亦有明顯保護作用。」

團隊進一步研究，倉鼠混合使用氯法齊明及十分一劑量的瑞德西韋，肺部大部分的病毒都能抑制。而在倉鼠感染病毒前三日開始服用氯法齊明，起到預防作用，能抑制上呼吸道感染病毒。

有份參與研究的專家表示，日後其中一個可考慮的方向，是為確診者的密切接觸者，處方氯法齊明「打底」。

陳福和：「暫時第一個檢測是陰性，那病人其後可能有嚴重併發症風險，因為有高危因素，可考慮提早給予預防藥物。日後確診，已有早階段病毒壓抑手段。」

研究團隊認為，瑞德西韋昂貴而且供應有限，而氯法齊明廉價及安全，易於製造，應考慮臨床試驗氯法齊明單獨使用，或聯同瑞德西韋一併使用。有關研究已在國際科研雜誌《自然》網上發表。

777:早講唔使打

咁易醫仲打針做乜

打針死嗰 7名愛國者生死？

因為食藥只能夠短期控制病情

打針死嗰 7名愛國者白死？

似陰9佢

搞到藥廠冇錢賺, 果幾個研究學者會唔會好快死

仲可以預防

Btw呢啲po無五毛推

.

咁幾時全球有得買?又研究階段?
不如美國會係180 days countdown ufo report公開外星人好過

現成藥嚟

點會冇錢賺
本身隻藥淨係醫麻風
已發展國家都冇幾可會用
而家突然間多個咁大嘅market
多謝都嚟唔切

講緊疫苗廠

疫苗個market點都喺度
有藥醫嘅病唔代表疫苗有用
肺結核夠有藥醫
咪一樣會打針

“有效抑制” 唔等於 “治瘉”
唔會搞到疫苗藥廠冇錢賺

六發齊嗚

大部份人都係輕微感冒病徵，甚至冇病徵

發病後用藥係為左減輕病癥，減低病毒對器官嘅破壞
即係原本個人會死於嚴重嘅症狀，但用藥後可以保命

而抗病毒同日後預防感染，主要係靠自身嘅免疫力

冇端端做乜鳩又拉到外星人

疫苗唔係都係藥廠造架咩

好似話The Grey有DNA生物技術
話唔定佢哋可以有比疫苗更勁既科技控制病毒

改個霸氣名
六發齊鳴

平過瑞德西偉好多添